［高中物理謬誤］ 物件升高質量不變

今日喺一個po 話一樣嘢高咗質量高咗 結果好多負皮

大家可能高中都讀過質量係不變 變嘅係重量 但其實係錯 要解釋要用相對論方程 大家都知嘅

能量=質量平方 E=mc^2

條式代表一樣野所有嘅總能量（除左動能KE） 就等於mc^2 當你高左 你嘅重力勢能能多左 mass 咪多左

另一個例子就係電子加質子嘅質量係大過一粒氫原子 hydrogen atom 因爲佢哋之間係吸引力 會有負能量降低質量

條式講緊能量同質量等價 你度質量幾大=能量幾多

順帶一題好多人聽過運動中嘅物件速度愈快質量更大 但物理討論質量都係講靜止質量 rest mass先有意思 所以句嘢其實唔太正確

想知再講

你 up mud

物理學家🙇🏼

U know whats potential energy?

高咗係h increases，PE then increases
mass會改變咩?

PE唔再考慮 要考慮嘅就係 E=mc^2 +KE

唔會再有其他energy

唔會再*需要*

Explain?

想問下樓主
catgirl 嘅 mass 200KG
行1層樓梯有兩米高度
根據你所講話 e=mc^2
1. catgirl需要消耗幾多能量
2. 點解catgirl仲係咁肥？

篇文有咩問題

bio 問題黎 唔識

你都識講 mass defect係atom入面出現，噉點解 gravitational potential energy 會計咗落其中一個object度而唔係計落個system度，唔通electron同proton個mass會變？

低於光速嘅時候只需要考慮動能，唔需要考慮質能方程，即質量係唔會改變，就算有都細到毫無意義

咁咪姐係有 l 仲有係唔關速度事

因爲你當地球唔郁 所以energy係assign到個物件到 而你的確知道佢能量多左 咪代表重左

You this big on9 go get back your 3011 la

你係咪講緊work done

叻豬 重力場識用廣相未

利申 唔識physics 起下我底就知我唔識

廣相=廣義相對論定係咩

樓主係咪認真，假膠未濃
唔想喺假膠post真心

味

樓豬咪係下一個愛因斯坦

分清楚Mass同Weight未

我記得你個留言

分唔清嗰個係你 我一直都係講緊mass

去教啲人正確嘢 同佢哋講返一直中學學嘅係錯 跟著收到咁多負皮 連登真係child 登

假你老母膠呀 我好認真

我明你心情

假膠，咁點解E=mc^2又唔計KE？
將兩個同單位嘅兩條式無任何證據劃上等號

咁升到無限高個mass會無限大？

如過大家都係唔信
可以睇返大學物理常用嘅參考書
University Physics with modern physics Young and Freeman 13th editon

裏面嘅第37.37題

講到當人爬高左（例如30m) 個靜止質量係會改變

你自己蠢睇唔明 仲覺得我分唔清 mass 同 weight

你都識講相對啦 相對個地球架咋？

37.37a 講緊gravitational potential energy喎，關你講嘅KE咩事

當你岩，質量淨係俾個地球影響架咋大學生？

屌你 E=mc^2 係for rest object
如過係moving object 咁KE 就係以下條式

你唔郁p =momentum =0 你E=mc^2
你郁 E=就等於 mc^2 +KE
注意m 係靜止質量

我從一開始就討論緊靜止 關KE 咩事

#8 你俾人hack咗

唔係 地球gravity離開左表面已經唔係constant

#8我想講嘅係能量係等於mc^2 +KE 但我一直想討論係 靜止物體嘅質量 所以唔考慮KE

E=mc^2唔係講緊將某質量嘅物件完全粉碎，變到咩都無晒所產生嘅energy咩

當我唔識野，如果我上到1x10^20 米既時候 我既mass會增加幾多%？

屌你老母 你坐飛機咁有冇重到呀
弱撚智

你咁高potential energy就唔再係mgh 係 -GMm/r 架啦 同埋你升咁高就唔可以只考慮地球

所以你啲on9仔都係唔適合讀相對論架啦

升高 -> 用mgh計到勢能高咗
之後 -> 我地唔睇PE, 淨係計E=mc2 + KE 因為勢能高咗（你點計出嚟佢高咗呀話？）blah blah blah
樓主精神分裂 一時用一款嚟計？

根據個example
當你頭頂係太陽 升高1.5x10^12米 你會撞粒太陽個mass 應該要跌

你想撞邊粒星球？

唔係 講緊係 一樣嘢嘅energy 係仁何情況都係mc^2 +KE

但當比較兩點之間質量嘅改變 就要用返PE 嘅概念

會唔會係個percentage change太少 可以neglect
同埋高中無謂教到咁深 所以高中先唔講

無錯講得好啱 但係少唔代表無 唔代表錯
郁得愈快時間愈慢嘅percentage change 都好少
但你當無就無GPS就運作到
當你唔去接受新事物 仲覺得人假膠咪問題

頒個Nobel prize比你先得

完全唔明點解會用到E=mc^2呢條式

E唔係指PE喎

頒咩Nobel prize 以上嘅嘢係上個世紀愛恩思坦嘅相對論

其實樓主係岩
我去到月球之後我既mass同係地球既mass係唔同，因為我既pe高左
而mass其實係includes all kind of energy

利申：上過朱明中堂

但唔知點解我睇到個下下意識比左負皮

其實中學物理都理解到 只要知mass 係equivalent to energy 同mechanical energy係-GMm/r 就唔難知r大左 ME負少咗 代表mass都大左 btw 樓主係唔係就放假悶得所以滯開po

我都係朱明中到聽返黎 可惜正常物理系學生唔會俾佢教

中學理科不嬲都係簡化版黎架啦
唔通要指住班中六雞笑佢連Quantum都唔識咩

GMm/r
你有冇留意單位係咩

係force呀

我唔明wor

如果你講weight, W=mg

H increases, 唔關weight事

PE=mgH, H increases, 點解m一定要升？

一舊泥膠拉長左，佢係高左，但係佢果density變左，m都係不變，weight=mg,

Weight會不變wor

所以咪教大家少少大學入門物理 點知咁多人睇唔明

force係 GMm/r^2 呀on9

仲要大大隻字咁打

如果中學程度，當m不變就得架啦
讀到大學先會處理

有stot既

其實係啱
但係唔用廣相 而係用potential energy去考慮 就有啲on9
而且樓主唔搵paper做reference而係用習題就好on9
另外語氣極on9

我stot 唔係佢

睇你討論緊咩題目姐
一般討論我唔認為有需要講到咁細微

咁啲人語氣點咪點對返佢

我都想搵reference paper 但就差唔多全部都牽涉 GR

要用GR解唔係唔得 但係要field theory 同tensor cal
就無謂啦 篇文本身係只要有中學mechanic加小小SR 底就睇得明

咁我用大學reference做example無咩問題姐

lm

d physics 已經比返晒professor

如果你咁講咪無限遠=無限大mass你個mass點定義(好似講到相對於地球咁)

你要嚴謹咁考慮重力相關既能量 就一定係用廣相
你用potential energy只不過係弱場近似 既然係咁點解我唔直接用埋低速近似
(不過廣相既energy同mass都唔太well defined)

無咩問題 大學啲習題係垃圾會出錯 又無peer review 你都講得出無問題

高中物理有咩係冇謬誤架

我走左上IFC天台
係咪質量會增加幾倍？

mgh =U 其實係適用於地球
U=-GMm/r defined U=0 for r= infinity

地球個套mgh其實係講緊要將一個object 從h->0要用幾多work done
所以應該係
-GM/r1-(-GM/r2)
=-GM(1/r1-1/r2)
=GM(1/r2-1/r1)

by GM/r^2=g
=> 先會出到mgh=U

Mechanical energy 係-GMm/2r 無限遠時係0

mgh唔一定地球架wor,我鐘意可以用火星,木星乜都得(只係個g變),唯一諗緊嘅係假設件野愈黎愈高飛到去火星表面,根據樓主咁講個mass會好大,咁個mass仲可唔可以好似樓主咁計呢

Mass 同 Weight都分唔清？

你唔好諗佢係mass住 你睇咗佢嘅energy先 PE係愈接近個Mass就愈負同愈細 你係地球時個PE_mars係咪接近0呀 然後你係火星嘅時候 地球係咪好遠呀 咁個PE_earth咪接近0 囉 然後PE_mars咪細返囉 然後你又知道mass同enegy根本一樣 可以互換 咁明唔明？

物理系讀到yr3都唔知...

如果去到火星表面,你會用PE_mars定earth去運個mass先

正常黎講就PE_mars,PE_earth影響太細,咁講嘅話mass咪變咗一個relative quantity?

可以用哂兩個 只不過PE_earth大到接近0 PE_anything都係大到接近0

如果咁講,一年物件由地破表面飛去火星表面,mass係咪上升然後下降

PE=mgh 同埋 =GMm/r 都要 define 個 ground level and r distance

,但 E=mc^2+KE 就無野要 define, 單純講緊件object本身，可以就咁比較？

假設你話object越高, Energy越高所以mass大咗

但其實佢energy未必大咗,因為相對第二個星球佢energy低咗，咁energy咪conserve,咪唔使increase mass?

咁理解有冇邊度錯咗？

學野ing

其實只不過係你個claim好易引人誤會

雖然唔熟gr，但係我估一個更加準嘅講法係:
spacetime同mass-energy係correlated

留名等高手解答

好心你啦，真心post就唔好用啲戇鳩語氣啦
好撚小學雞
利申：你師兄

同埋用textbook 做reference 都唔係用呢種year 1書，冇乜權威性同過份簡化

呢個po已經亂到唔想答

佢話用大學參考書無咩問題

用Landau-Lifschitz同正式gr書我會接受到
但用year 1書習題 唔覺得會高級過用eaa marking scheme

你老師乜水
錯撚晒啲concept
你又真係有謬誤

樓主可能講緊呢種
但一般嚟講你就咁講mass，唔講咩context，邊會用呢種意義去諗
利申我都係啱學咗基本tensor calculus 冇耐睇緊啲gr
唔知gr有重新定義maß

Mass
On9 self correction

yes

屌你老母半桶水出黎講physics
cm qm溝埋黎講
錯撚到你

maß錯唔晒

mgh=mc^2
gh=c^2
Since c is constant, g increases when h decreases, or g decreases when h increases,
which agrees with the gravitational law stating that g = Gm/r^2.